《悼梁凌杰死於暴政》

2019年6月15日，梁凌杰先生以生命控訴暴政，我永遠也不會忘記這一天。我不知道需要多大勇氣、多厚感情、多深絕望，才使得他選擇為香港對暴政以死相諫。我只知道由那一天起，為了以後可光明正大的悼念他，為了可以在歷史上公允的紀錄他，我必與極權暴政誓不兩立，直至光復香港為止。

謹以此詩聊表心意，以告天上的他，我們仍未忘記。

《悼梁凌杰死於暴政》

杜鵑啼血聲淚俱
良知何以須命償
凌雲壯志酬未報
杰士魂歸嘆息牆
死者已矣留其志
於心有愧未敢忘
暴君必亡不惜戰
政權終須還命來

唔係留條命出黎對抗暴政 選擇死亡係弱者行為 幾時聽過保家衛國係用自殺爭取 咁都叫英雄

為西藏自由自焚者起你眼中係咩

弱者 唔通英雄呀？

Push

615 白絲帶

去天安門轆支那豬同車站斬人先係英雄
自殺、自焚弱智行為，削弱自己實力

不過算，啲人淨係識浪漫化啲弱智行為

每個人的承受能力都有所不同，絕望下人是很脆弱的，或者你不認同他的選擇，但他絕望是暴政下的犧牲者。因此我們唯一可以做的是記住他，代他繼續走下去

唔知負評個班係咩心態 我從來冇聽過自殺叫抗爭英雄 有冇人比個例子我先 唔好剩係識負評

其實冇問題嫁 但唔好神化呢條友先唔該

犬儒者經常提倡一點就是世界上存在著所謂的唯一選擇，或自恃看透世事，自己的選擇才是最佳選擇，其他人都是不理性及愚蠢的。

其次是缺乏同理心，不能從他人的角度及感受去思考問題。又或其實是理解對方的選擇，但為保持自己選擇的優越性及合理性，使自己感覺良好及不必愧疚，而傾向貶低其他人。

其實我的詩中沒有將他英雄化，只有在悼念他，提醒我們不要忘記有人死於暴政

韓國、台灣民主化運動應該係大家一齊自殺繼而感動到獨裁者

你冇意 人地有心呢

咁你同習帝都幾岩KET 強權係唯一POWER
對他人之死無感覺既人係唔會明白香港
自焚係絕食最高級別
對TIBETAN 保存民族意志既作用
一人死就活在大眾心裡 餘下的人有責任記得 如果個班人良心正常運作的造
因為自焚唔係私人事件
係集體創傷

你知唔知中共點解唔俾人悼念?
墓都唔俾有
因為佢地知道重覆悼念有道德感召力喚醒他人

其實對同路人無感的人
對香港人無同情心
仲點叫同路人
咩都睇唔順眼本身已經係放負撚
日日起連登屌人唔駛本 連論點都慳返 或者根本無
但自己又無咩實質提議
隨左自己EGO 作崇 借踩人來抬高自己
諗唔到呢D人有咩動機
連自己情緒都控制唔到專搵人出氣
呢D先係弱者中既弱者

咁你快D自焚 我地會紀念你

你個名

收聲啦 冇同理心嘅自私精
咁你咁勇 去拎刀獅鳥班狗官啦

得你有心咋 柒頭
閱讀理解fail 就死開啦

屌你都廢事啦 柒頭 胡亂歪曲人地嘅意思

屈原?

我廢柴 我邊句講過自己勇 閱讀理解0分？ 7頭

推